遭妻告通姦 護家盟重砲手爆婚外生女

台灣宗教團體愛護家庭大聯盟祕書長張守一，是台灣反對同性婚姻的知名代表人物，近來他多次在媒體及公聽會發表守護傳統家庭價值的言論，堅決反對婚姻平權，今年十月，尤美女立委提案修改民法讓台灣同性婚姻合法，張守一在立院外開記者會表達反對，強調「家庭的組成就是男女，夫妻才是婚姻的根本！」

但有讀者向本刊爆料，不斷強調傳統婚姻價值的張守一，其實在十年前曾經婚姻出軌，背叛同為東海大學哲學系畢業的劉姓元配，並和一名喪偶的陳姓女子通姦，兩人還生下一女。據了解，當時張守一與元配離婚後，還有意再娶小三，但遭張母極力反對而作罷。

本刊調查，張守一和陳姓小三因同樣信仰一貫道而認識，二○○四年，陳女在郭姓前夫過世後，便和張密切交往，甚至陳女面對租屋糾紛時，張守一也陪在身邊幫忙處理，兩人在外遇交往期間多次發生關係。

二○○六年，陳女為張守一生下一女，此時兩人的姦情才被元配發現，元配憤而對張和陳女提告妨害家庭，但後來劉女心軟，為求遺忘這段不愉快的回憶，最後才撤回告訴。

但外遇風波並未因此平息，張守一和陳女的姦情曝光後，張為了挽回和元配的婚姻，認為是陳女心性不良，想與她分手，二人還因此爆發肢體衝突。

據了解，張守一當時開車載著陳女前往汐止一間修車場準備取車，但陳女認為車子烤漆有瑕疵，不願取車還堅決要陪張上班，兩人行經汐止秀峰國中時，在車內爆發激烈口角，陳女一時情緒激動，在快車道上就伸手要拔車鑰匙，張趕緊摀住鑰匙，將車靠路邊停。

張守一下車後，拿著電腦和公事包，不理會陳女，打算搭公車上班，雙方又爆發一陣拉扯，陳女認為張將她推倒在地，導致手臂和膝蓋紅腫挫傷、腳踝扭傷，憤而到醫院驗傷，並提告傷害。

在張守一和陳女鬧分手大吵的三天後，當時高齡已八十一歲的張母，得知張和陳女發生糾紛，因護子心切的她，竟忍不住在北市住處樓梯間就痛罵陳女：「妳這個不要臉的臭婊子，妳不是人，妳是畜生！」陳女不甘受辱，反告張母公然侮辱，張母因此遭判有罪，還被易科罰金。

為查證張守一過去這段不為人知的婚外情，本刊找張的元配劉女求證當年情況。在南港租屋、以保母為業的劉女僅低調表示：「這些都過去了，全部忘掉，怕會影響其他人…」劉女認為張守一是「很好的一個人、很能幹！」、「只要宗教不要提、政治理念不要提、選舉不要提，大家都很善良」，不願再多談有關任何張的過去。

針對張守一婚外生女和元配離婚一事，張接受本刊採訪時，一開始還不願正面回應，只說：「關於我外遇的問題，因為牽涉到別人，這內容也未必是真實的…。」

但訪問結束後，張守一卻再傳訊息給記者解釋說，「當年離婚是烏龍事件，前妻並未清楚狀況」、「千萬別搞錯對象，以免傷害無辜」，但是當記者進一步詢問陳女和張母以及他和陳女間的兩件官司時，張隨即改口，表示他和陳女的關係「連自己都不清楚」，小孩對方也未必會承認是他的。

此外，陳女則向本刊表示，張守一是十多年前因開公司的關係由朋友牽線認識，後來公司開沒多久就結束，之後很少聯絡，連他的聯絡方式都沒有，更不可能一起生小孩，小孩是前夫的，跟張一點關係都沒有，自己現在也已再婚。

當記者再問陳女是否與張守一及他前妻有過官司糾紛時，陳女則說：「於公於私我從來都沒跟他們有過瓜葛，我長年在國外，也沒接過什麼出庭通知，我不知道他的事情為什麼會扯到我，你們要報導他的事情沒關係，但如果說到我那就一定提告！」（撰文：調查組）

無咗道德高地